\documentclass{tex/canti}
\begin{document}
\begin{prova}
\beginsong{Titolo principale\\ Titolo alternativo\\ Altro titolo}[
by={T: Autore del testo, M: Autore della musica (Gruppo)},
% oppure by={TM: Autore del testo e della musica},
index={Verso notevole},% se non c'è, omettere questa riga
sr={Riferimento biblico},% se non c'è, omettere questa riga
]
% L'inserimento nell'indice generale e nell'indice della sezione tematica
% in cui il canto viene inserito nel file libretti/canti.tex è automatica:
% per esempio è un errore scrivere \classifica{avvento,ingresso,congedo},
% perché avvento qui è fuori posto.  Quello che va fatto è inserire il
% canto nella sezione "Tempo di Avvento" del file libretti/canti.tex
% scrivendo nel punto opportuno \inserisci{nuovo-canto} e usare qui
% \classifica{ingresso,congedo}.  Se non è chiaro in quale sezione
% tematica inserire il canto, metterlo nella sezione "Altri canti".
%
% Il comando \classifica serve per inserire il canto anche negli indici
% tematici che non hanno una sezione propria: ingresso, offertorio,
% eucaristia, congedo (non si possono usare altri indici che quelli
% predefiniti, nel senso che se si scrive per esempio \classifca{finale}
% anziché \classifica{congedo} la compilazione darà un errore; se
% avvertite l'esigenza di altri indici parliamone).
\classifica[Verso notevole]{ingresso,congedo}
% Se il versetto notevole non c'è: \classifica{ingresso,finale}

\beginverse
\[A-]Io sono una \[C]strofa {\[A-]} nume\[C]rata,
\[A-]da usare per \[D-]casi normali
e ho un ver\[C]setto con ac\[E-]cordi alla fine. \[F G]
\endverse

\beginverse
\[A-]Se non scrivi gli accordi in notazione alfa\[C]betica
succedono \[Do Re- Mi-]strane \[Fa Sol La-]cose, non lo fare.
Per inserire un be\[B&]molle o un di\[A#-]esis usa il carattere giusto.
\endverse

\beginchorus
\[G]Io sono un ritor\[C]nello,
{\[G]}con un verso che comincia in levare
e con un lungo me\[F G D- E- C]li\[A-]sma.
\lrep\ Questa \[F]parte va ripetuta due \[A-]volte
e con\[C/G]tiene ac\[A-/E D-/F]cordi con l'indicazione del basso. \rrep\ \rep{2}
\endchorus

\textnote{Io sono un'avvertenza che dà indicazioni importanti per chi
  canta e per chi suona, tipo che qui si sale di un tono.}

\transpose{2}% sale automaticamente di un tono = due semitoni
\beginverse
\[A-]Io sono un'altra \[C]strofa {\[A-]} nume\[C]rata, \[F G]
\[A-]con un verso così lungo da rendere consigliabile\brk\ inserire nel sorgente un paio di suggerimenti\brk\ sul punto migliore che \LaTeX\ dovrà scegliere per an\[D-]dare a capo.
\endverse

\musicnote{Io sono un'avvertenza che dà indicazioni solo a chi suona e non
  a chi canta.}

\transpose{-3}% scende di una terza minore al tono attuale: un semitono
              % sotto rispetto al tono di partenza
\beginverse*
\[A-]Io sono una \[C]strofa {\[A-]} non nume\[C]rata, \[F G] \echo{C'è anche la seconda voce}
\[A-]da usare per \[D-]casi speciali. \echo{che va messa alla fine del verso.}
\meter{4}{4}Caso |\[A-]mai tu vo|\[G]lessi {\[F]} indi|\[D-]care ritmo e bat|tute {\[F]}fai co|\[A-]sì,
tanto si |può \[C]scegliere in |seguito
se stam|\[C]parle o \[A-]no.|
\endverse

\endsong
\end{prova}
\end{document}

% local variables:
% mode: latex
% TeX-master: t
% ispell-local-dictionary: "italiano"
% end:
